\documentclass[UTF8]{ctexart}
\usepackage{listings}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\lstset{
 backgroundcolor=\color{lightgray}, 
 basicstyle = \footnotesize,       
 breakatwhitespace = false,        
 breaklines = true,                 
 captionpos = b,                    
 commentstyle = \color{mygreen}\bfseries,
 extendedchars = false,             
 frame =shadowbox, 
 framerule=0.5pt,
 keepspaces=true,
 keywordstyle=\color{blue}\bfseries, % keyword style
 language = C++,                     % the language of code
 otherkeywords={string}, 
 numbers=left, 
 numbersep=5pt,
 numberstyle=\tiny\color{mygray},
 rulecolor=\color{black},         
 showspaces=false,  
 showstringspaces=false, 
 showtabs=false,    
 stepnumber=1,         
 stringstyle=\color{mymauve},        % string literal style
 tabsize=2,          
 title=\lstname                      
}
\begin{document}
\begin{center}
\begin{LARGE}
PA3实验报告\\
\end{LARGE}
计76 沈诣博 2017011427
\end{center}
本阶段的工作分为如下几部分：\\
主要部分：修改了提供的translate部分和error部分代码，增添了对于新特性的支持。\\
其他部分：在PA2基础上针对两次PA特性的不一致(foreach语句)部分进行了修改。\\
首先说说主要部分。我修改了translate部分的代码，实现了浅复制，卫士语句，变量类型推导，数组特性和除0报错的实现。\\\\
\textbf{1.浅复制}\\\\
浅复制需要如下几步：
首先，注意到Scope类里有一个包含域的所有成员标识的Map<String, Symbol> symbols，在需要知晓一个类的全部成员时可以调用symbols.variables()进行遍历。\\
然后可以将浅复制的过程分为以下部分：\\
1.算出新建该类对象的空间并进行申请：\\\\
一个类对象实体需要的空间大小是4$\times$类成员的总数，因此在第一次遍历类成员的时候算出该实体的空间，并且调用alloc库函数进行申请。\\
2.找到每一个成员的地址并进行复制：\\\\
由于在Transpass1类里已经对于对于任意一个类的成员的Variable标识赋予了指针偏置量，在浅复制的时候只需遍历他们进行偏置即可找到相应的寄存器。对于每一个寄存器内的内容进行复制。\\
3.将申请空间的头指针地址给存进需要浅复制的对象所处的寄存器内。\\\\
\textbf{2.条件卫士语句}\\\\
对条件卫士语句的每一条子语句进行遍历，对于子语句的遍历过程如下：\\
1.生成一个“结束”标签，如果子语句条件部分为负就跳至标签处\\
2.遍历执行语句，并将标签附在执行语句之后。\\\\
\textbf{3.变量类型推导}\\\\
支持变量类型推导的修改比较简单：由于已经在第二阶段实现语法检测，直接对于相关的变量新增tac即可。\\\\
\textbf{4.支持一维数组}\\\\
1.对于数组初始化常量表达式，我使用了以下的方式生成中间代码：\\
首先，检查新增数组的大小是否小于等于0，是则报错退出，否则申请空间并继续。\\
然后，检查数组元素的类型是否是class,是则调用浅复制函数，否则直接复制。\\
在本段代码的最后，生成一个退出标签；在复制元素之前，生成一个循环标签并从后到前进行数组的逐元素复制。在一轮复制之前进行判断，若需要复制的元素偏置小于0，则跳到退出标签，否则复制完之后跳到循环标签。\\\\
2.对于数组下标动态访问表达式，我使用了以下的方式生成中间代码：\\
对于返回的不同值，设置两个标签，标出两个不同的中间代码分支：\\
首先，检查下标是否合法：获取数组E的大小，并与下标进行比较，若下标小于0或者大于数组E的体积，则跳到第二个分支，否则跳到第一个分支。\\
第一个分支返回数组相应元素，而第二个分支返回表达式的值。\\\\
3.对于数组数组迭代语句，我采用了以下的方式生成中间代码：\\
首先，生成一个loop循环，在循环开始之前查看当前绑定的值下标是否在范围内，是则将迭代值x绑定为数组的相关元素，否则跳到exit标签。\\
然后，若有while条件判断语句，则遍历该语句，如果值为假则跳到exit标签。\\
最后，遍历代码块S。\\\\
\textbf{实现除0错误的识别}\\\\
我对translate类的genDiv()和genMod()方法进行了如下的改变：\\
首先判断被除/模数是否为0，是则报错退出，否则继续。\\
此外，对于error文件夹内的RunTimeError类，我增加了除0报错和数组初始化报错两条，从而支持示例类的具体报错语句。\\\\
对于次要部分进行的修改如下：\\\\
1.将PA2中的frontend,tree以及typecheck复制进来，并且根据复制进来代码实现了sealed特性。\\
2.在tree.java中，我在Expr子类里添加了标识中间码的tac变量，即对于原有的tree.java的新加特性进行merge。\\
3.修改了foreach语句的特性，使之支持条件语句缺省的情况，并且修复了PA2中未能支持break语句的bug。\\
\end{document}